<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 2013 | Leep Blog]]></title>
  <link href="http://leep219.github.com/leepBlog/blog/categories/2013/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://leep219.github.com/leepBlog/"/>
  <updated>2013-10-27T11:59:20+08:00</updated>
  <id>http://leep219.github.com/leepBlog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Leep]]></name>
    <email><![CDATA[leep219@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年总结]]></title>
    <link href="http://leep219.github.com/leepBlog/blog/2013/10/27/2013nian-zong-jie/"/>
    <updated>2013-10-27T09:18:00+08:00</updated>
    <id>http://leep219.github.com/leepBlog/blog/2013/10/27/2013nian-zong-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>   总结一般好像都是年终写的，或者年初对去年做个总结，而这个却写在不是年终、年初也不是年中的时候，实在是这之前发生的事太多，需要好好的总结梳理一下！顺便吐槽一下fedora带的中文输入法真是不好用。</p>

<!--more-->


<p>   古人说，男怕入错行，女怕嫁错郎。今年我算完成了一个转身，从IT行业转入了公务员，改变了自己的行业，真不晓得以后会如何，会不会后悔！至少在目前看来，大家都觉得好，公务员，而且是老家的公务员，回到了父母的身边，对于回到父母身边我也觉得挺好，至少可以杜绝“子欲养而亲不在”这种情况了，而对于成为公务员是不是好就不知道了，留待后人评说吧，我所能做的只是尽力而为，不过作为现在的一个基层公务员来说真是苦逼，2500的工资，自我感觉像是250。而且这次中秋国庆啥都没发，让我陷入了深深的不安之中。</p>

<p>   做为一个剩男，回来相亲是必不可少的科目，两个多月来只相了一个，然后就是约她吃饭、散步，在10月22日，应该算23日，应为到0点了，我做出了人生的第一个大跨越，在qq上表白了，然后非常水到渠成的失败了！非常悲催的第一次，如果不在此记录一下，估计以后谁都不会想起，因为啥都没有，只有简单的两句话：“咳咳，你有男朋友吗？应该没有吧，做我女朋友吧！”，连标点符号都省了两。现在看来倒像是愚人节式的表白，借愚人节这个噱头掩饰自己的怯弱和不安。这次表白实在是失败中的极品，因为据说要想和一个女的成为好朋友就是向她表白，但是我这次没有得到任何回复，信息不回，电话不接，所以也就没有成功升级成为好朋友。最后得到两句反问，你追过我吗？你知道怎么成为一个合格的男朋友吗？对于第一个问题，我说吃法、散步不算啊，然后她掰着指头算（为了更形象，此处为杜撰，因为是qq回的），吃了三次饭，散了三次还是四次步？对于第二个问题我回答是不知道，因为确实不知道，一千个人心中有一千个哈姆雷特，我还真不知道她心中的合格男友是什么样的，之前她说过爱她，做为一个理科生我认为这是一个无解的命题：x=y+520，请问x等于多少？y也是未知的好吧，我怎么求x啊！</p>

<p>  有人说过，不以结婚为目的的谈恋爱都是耍流氓，而我说这辈子是没希望做流氓了，之前我认为相个亲，两人对上了眼，吃两顿饭然后就正式交往了，交往交往就结婚了，可以把追求的那个过程有所简化。这次我错了，我不懂她！不得不承认这次表白的简陋、唐突，其实之所以这么做是因为害怕，两个月了约会不到十次，而被她拒绝的次数却上双了，小时候的敌人是别人家的孩子，现在的情敌成了小伙伴，真是悲剧啊！表白失败后，到处宣扬了一番，安慰的话语最好的是我再给你介绍一个，最烂的是你喜欢就接着上，不然就换一个目标，哪有那么容易放下啊，咱又不是冷血动物。哎，收拾下心情重新上路吧，但是今天她又被小伙伴带走了！最后吐槽一下，第一次带她出去吃饭就碰到新同事，然后我就在单位背负上这么一个“女朋友”，还经常被问起嘛时候喝喜酒！</p>

<p>  最近看《爸爸去哪儿》，里面的每个老爸都有各自一套教育体系，貌似我以前也有着各种伟大的想法，但是现在居然一下子回想不起来了，看来以后每每有想法还是得记录一下，最好每周写一篇blog。最后为了泡妞而读书！歇了大半年了，得继续我的读书节奏啊！</p>

<p>2013-10-27 中午
leep 于乐平家电脑室</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
